Открыта запись на бесплатные онлайн-курсы! 
На платформе «Открытое образование» стартовал набор на сотни онлайн-курсов от преподавателей ведущих вузов. Каждый сможет найти направление по душе, усовершенствовать знания по изучаемой дисциплине или попробовать что-то новое. 

Учитесь в любом месте в любое время: https://goo.gl/DEuT86 🚀 Первый орбитальный полет вокруг Земли был выполнен на космическом корабле «Восток» советским космонавтом Юрием Гагариным. Данное историческое событие произошло 12 апреля 1961 года. Именно в этот день на планете Земля появился первый космонавт. 
 
В честь Дня космонавтики мы собрали для вас несколько курсов, которые расскажут вам чуть больше о космосе и ракетостроении. А чтобы не пропустить открывшуюся запись, подпишитесь на новости заинтересовавшего курса! 🌍
 
1) Курс «Основы астрономии» от МГУ им. М. В. Ломоносова: https://openedu.ru/course/msu/BASTRO/ 

2) Курс «Ракетные двигатели» от Самарского национального исследовательского университета имени академика С. П. Королёва: https://openedu.ru/course/ssau/ROCKET_ENGINE/ 

3) Курс «Расчёт лётных характеристик ракеты-носителя» от Самарского национального исследовательского университета имени академика С. П. Королёва: https://openedu.ru/course/ssau/CARRIER_ROCKET/ Сегодня мы представляем вам подборку из 5 курсов по праву. Углубитесь в его аспекты с помощью наших курсов! 🧰
 
1) Курс «Основы права» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/FUNDLAW/ 

2) Курс «Правовое регулирование отношений в Интернете. Российская перспектива» от СПбГУ: https://openedu.ru/course/spbu/PRAVREG/ 

3) Курс «Трудовое право России» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/LABLAW/ 

4) Курс «Налоговое право» от СПбГУ: https://openedu.ru/course/spbu/NALOG/ 

5) Курс «Публичная политика и права человека» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/PPPCH/ Курс «Цифровые устройства и микропроцессоры» от [club141967506|Политеха] знакомит студентов с современной элементной базой цифровых устройств, и посвящен изучению принципов, методов и технических приемов программирования микроконтроллеров. Данный курс включает в себя теоретическую и практические части. 

🖥 Присоединяйтесь по ссылке: https://openedu.ru/course/spbstu/CUMICR/ ​В курсе УрФУ «Основы электротехники и электроники» рассматриваются основные методы расчета установившихся и переходных процессов в электрических цепях, их применение к наиболее распространенным в инженерной практике электронным схемам. Большое внимание уделено свойствам и характеристикам полупроводниковых элементов: диодов, биполярных и полевых транзисторов, тиристоров, операционных усилителей, простейших логических элементов. 

💥 Запись и более подробная информация о курсе доступна по ссылке: https://openedu.ru/course/urfu/ELB/ Курс «Управление разработкой корпоративных информационных систем» от НИЯУ МИФИ посвящен изучению основных принципов, методов и средств производства корпоративных информационных систем: моделированию жизненного цикла, применению современных методологий, а также обоснованному выбору применяемых информационно-технологических инфраструктурных схем. Целями курса является ознакомление студентов с передовыми подходами к разработке и последующий контроль приобретаемых компетенций. 

🎓 Присоединяйтесь по ссылке: https://openedu.ru/course/mephi/mephi_007_urkis/ Минобрнауки предложило давать вузам гранты на выполнение задач нацпроекта. Согласно условиям отбора, учебные заведения должны обеспечить свободный доступ по принципу "одного окна" к онлайн-курсам, реализуемым различными организациями. На платформе стартовали новые курсы от СПбГУ. Окунитесь в историю русской литературы вместе с нами! 
 
📕 Курс «Русская литература XVIII века: пути развития и культурно-исторический контекст» призван дать представление о путях развития русской словесности XVIII века, рассмотренной в культурно-историческом контексте: https://openedu.ru/course/spbu/LITXVIII/ 
 
📘 Курс «История русской литературы Золотого века» посвящен истории русской литературы первой половины XIX века. Задачи курса - продемонстрировать основные закономерности, определившие развитие русской литературы: https://openedu.ru/course/spbu/GOLDLIT/  Совсем недавно прошла самая массовая экологическая акция - Час Земли. В честь этого мы собрали для вас 5 курсов, посвященных экологии! Меняйте себя и окружающий мир вместе с нашими курсами 🌱 
 
1) Курс «Экология» от Политеха: https://openedu.ru/course/spbstu/ECOLOGY/. До конца записи осталось 7 дней ⚡

2) Курс «Системная динамика устойчивого развития (Системная экология)» от УрФУ: https://openedu.ru/course/urfu/ECOS/. До конца записи осталось 4 дня ⚡

3) Курс «Основные концепции биологии и экологии» от УрФУ: https://openedu.ru/course/urfu/BIOECO/

4) Курс «Защита окружающей среды. Рециклинг. Часть 1» от НИТУ «МИСиС»: https://openedu.ru/course/misis/RECYCL/ 

5) Курс «Защита окружающей среды. Рециклинг. Часть 2 » от НИТУ «МИСиС»: https://openedu.ru/course/misis/RCL2/  С 22 по 24 мая в Санкт-Петербурге состоится Шестая ежегодная международная научно-практическая конференция «Образование и мировые города – 2019: новые горизонты университетской репутации». Не упустите возможность поучаствовать! Курс «Управление интеллектуальной собственностью - основы для инженеров» от НИТУ «МИСиС» будет интересен инженерам, ученым и всем тем, кто в своей профессиональной деятельности создает новые объекты техники. В курсе изучаются различные объекты ИС – изобретения, полезные модели, дизайн, программное обеспечение, базы данных, а также обсуждаются способы их правовой охраны. Также всем слушателям курса будет предоставлена уникальная возможность получить бесплатную консультацию в ЦИС "Сколково". 💥

Присоединяйтесь по ссылке: https://openedu.ru/course/misis/INTPRP/ МГУ занял 90-е место в рейтинге лучших университетов мира по версии аналитического агентства Quacquarelli Symonds (QS). Курс «Теория графов» от МФТИ служит введением в современную теорию графов. Граф как математический объект оказывается полезным во многих теоретических и практических задачах. Целью этого курса является не только познакомить вас с вопросами и методами теории графов, но и развить у неподготовленных слушателей культуру математического мышления. 💡

Запись доступна по ссылке: https://openedu.ru/course/mipt/GRAPHTH/ [club69589815|НИЯУ МИФИ] представляет набор уникальных курсов «Физика в опытах». ⚡
 
Вы сможете «почти физически» почувствовать то, что скрывается за сухими и часто непонятными физическими формулами: движение, пространство, время, теплоту и электрические заряды, поля и атомы. Слушатели «почти увидят» то, что мы не можем видеть глазами – электрические токи и поля, преломление радиоволн, зоны Френеля и многое-многое-многое другое. Физика раскроется с неожиданной стороны, формулы станут осязаемыми, а природа откроется во всем своем величии и великолепии! 
 
Набор состоит из трёх частей — «Механика», «Молекулярная физика», «Электричество и магнетизм», к которым в ближайшем будущем добавится еще «Волновая и атомная физика». 
 
Данные курсы могут быть интересны ученикам 10-11 классов. 
 
💡 Записаться можно по ссылкам: 
 
1) Курс «Физика в опытах. Часть 1. Механика»: https://openedu.ru/course/mephi/mephi_008_fvo1/ 
 
2) Курс «Физика в опытах. Часть 2. Молекулярная физика»: https://openedu.ru/course/mephi/mephi_011_fvo2/ 
 
3) Курс «Физика в опытах. Часть 3. Электричество и магнетизм»: https://openedu.ru/course/mephi/mephi_012_fvo3/ А вот и подборка из 5 курсов об основах построения бизнеса, сохраняйте и не забывайте записываться на курсы! 💱
 
1) Курс «Основы бизнеса» от СПбГУ: https://openedu.ru/course/spbu/BUSART/. До конца записи осталось 2 дня 🔔

2) Курс «Основы предпринимательства для неменеджеров» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/BASENTREP/. 

3) Курс «Инновационная экономика и технологическое предпринимательство» от [club58494926|университета ИТМО]: https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/INNOEC/. 

4) Курс «Предпринимательство в креативных индустриях» от [club58494926|университета ИТМО]: https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/ENCRIN/. 

5) Курс «Маркетинг-менеджмент» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/MARKMAN/. Открыта запись на новый курс от [club58494926|университета ИТМО] «Трехмерная визуализация». Сегодня специалисты по 3D-визуализации очень востребованы в связи с широким кругом сфер ее применения. Маркетологи создают анимационные рекламные ролики. Строительные компании делают 3D-модель дома перед началом работ. Записаться можно по ссылке: https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/3DVIS/ 
 
Данная дисциплина дает слушателям понимание алгоритмов работы освещения, материалов, взаимодействия 2D- и 3D-графики. Алгоритмы будут подкреплены теорией о физике света и переносе, воссоздании реальных явлений в компьютерном пространстве. Курс «Программирование на C#» от [club22941070|УрФУ] позволит слушателям овладеть основными знаниями и навыками, необходимыми для разработки приложений C# для Microsoft .NET Framework 4.0, а также синтаксисом простых конструкций языка C#. В данной дисциплине рассматриваются принципы, позволяющие использовать специфику языка C# в качестве объектно-ориентированного языка. 

Научиться программировать можно по ссылке: https://openedu.ru/course/urfu/CSHARP/ 💻 Курс «Расстройства аутистического спектра» от СПбГУ содержит в себе ключевую информацию о данной группе расстройств. Опираясь на материал современных исследований расстройств аутистического спектра (РАС), курс рассматривает как исторический контекст изучения РАС, так и современные подходы к диагностике, вмешательству и поддержке людей с РАС: https://openedu.ru/course/spbu/RAS/ 
 
Особое внимание уделяется проблемам, с которыми приходится сталкиваться людям с расстройствами аутистического спектра и их семьям, и опыту решения этих проблем в развитых странах, главным образом — в США.  Расширенный курс по программированию на Python «Программирование и разработка веб-приложений. Часть 2» от университета ИТМО подойдет тем, кто освоил первую часть. В данном курсе более подробно рассказывается о создании веб-приложений на Flask и Django. Записаться можно по ссылке: https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/PWADEV2/ 🐍
 
Цель курса − формирование знаний, умений и навыков для решения задач по обработке и хранению данных с использованием языка программирования Python и созданию приложений с использованием CMS Django и Flask. Вуз первым в России аккредитовал программы с онлайн-курсами. УрФУ — первый российский университет, который аккредитовал свои программы с различными моделями включения онлайн-курсов университетов-партнеров.

Источник: https://urfu.ru/ru/news/26498/ Подготовили для вас список из 5 курсов о коммуникациях, социальных сетях и современных СМИ. Не пропустите финальные дни записи! 👩‍💻👨‍💻
 
1) Курс «Социальные медиа» от ТГУ: https://openedu.ru/course/tgu/SMEDIA/. До конца записи осталось 3 дня ✨

2) Курс «Психология коммуникации» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/PSYCOM/

3) Курс «Язык современной рекламы и СМИ» от СПбГУ: https://openedu.ru/course/spbu/LNGADV/. До конца записи осталось 10 дней ✨

4) Курс «Цифровой маркетинг и социальные сети» от [club141967506|Политеха]: https://openedu.ru/course/spbstu/DIGMARK/. До конца записи остался 21 день ✨

5) Курс «Риторика: ключевые стратегии устной и письменной коммуникации» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/RHET/  Сегодня на платформе открылась запись на новые онлайн-курсы от МГУ им. М.В. Ломоносова! 
 
📎 Курс «Введение в квантовые вычисления» познакомит слушателей с бурно развивающейся областью науки и технологии на стыке физики и компьютерных наук. В рамках дисциплины будет рассмотрена гейтовая модель квантовых вычислений, универсальные наборы квантовых логических вентилей и т.д. Запись открыта по ссылке: https://openedu.ru/course/msu/QUANTUMCOMPUTING/ 
 
📎 Курс «Квантовая криптография» посвящен современной и быстроразвивающейся области науки и технологии. В настоящем курсе будут рассмотрены базовые протоколы квантового распределения ключей; основные фундаментальные принципы работы, устройство современных систем квантового распределения криптографических ключей и многое другое. Запись открыта по ссылке: https://openedu.ru/course/msu/KVANT_CRYPTOGRAPHY/ Статья от [club139691430|Кочубей-центра] «Перспективы следующего поколения в области интернационализации высшего образования». Рекомендуем к прочтению! 🌍 Новый онлайн-курс от СПбГУ «Налоговое право» предполагает изучение основ налогового права (общая часть), в том числе вопросов налогового законодательства. Курс доступен по ссылке: https://openedu.ru/course/spbu/NALOG/ 💰
 
Данный курс акцентирует внимание на налоговой компетенции публичных субъектов; принципах налогообложения; понятиях и системах налогов и сборов; элементном составе налога; правовом статусе участников налоговых правоотношений; налоговых обязательствах и их исполнения; налоговом контроле; производстве о налоговых правонарушениях и налоговой ответственности. 100 онлайн-курсов от лучших универов мира, которые вы успеете пройти этой весной. Курс «Аккумуляторы, топливные элементы и их роль в современном мире» от УрФУ рассказывает об аккумуляторных батареях, топливных элементах и их роли в современном обществе и мировой экономике. Для наглядного представления роли химических источников тока основной фокус делается на электромобилях. Запись доступна по ссылке: https://openedu.ru/course/urfu/CHEMSO/ ⚡
 
В начале курса проводится краткий экскурс в историю для изучения причин экономической неудачи технологий, которые всеми рассматривались как наиболее перспективными. Рассматриваются основные причины их возрождения (экологические, экономические и политические) и то какое влияние это окажет на развитие технологий аккумуляторов и топливных элементов. Затем будет проводится сравнение основных технологий и материалов химических источниках тока.  Статья [club139691430|Кочубей-центра] "Платформа edX: гибридные дипломы и кредитные биржи" о будущем онлайн-образования. Рекомендуем к прочтению! Собрали для вас 5 курсов по изучению математики в одном списке. Сохраняйте себе и не забудьте записаться!

1) Курс «Прикладной статистический анализ» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/STATAN/

2) Курс «Высшая математика. Алгебра: введение в теорию групп» от СПбГУ: https://openedu.ru/course/spbu/MATGR/. До конца записи осталось 17 дней 🔥

3) Курс «Геометрия и группы» от МФТИ: https://openedu.ru/course/mipt/GEOMGR/

4) Курс «Математическая физика» от [club141967506|Политеха]: https://openedu.ru/course/spbstu/MATHPH/. До конца записи осталось 4 дня 🔥

5) Курс «Высшая математика. Линейная алгебра и элементы топологии» от МФТИ: https://openedu.ru/course/mipt/HIGHMATH2/  В курсе «Поведение потребителей в культурном туризме» от НИУ ВШЭ будет говориться о том, что влияет на принятие решения туристами при выборе маршрута, отеля и культурных аттракций для посещения. Слушателям расскажут о самых интересных туристских трендах: как работать с миллениалами и трэвел-блоггерами, как использовать виртуальные сервисы и предлагать интерактивные практики и как выбрать вид туризма по душе. До конца записи осталось 11 дней, не пропустите: https://openedu.ru/course/hse/PPKT/ ✈
 
Курс может быть полезен тем, кто хочет понять, как создать интересный и продаваемый туристский продукт, так и тем, кто только хочет попробовать себя в сферах, связанных с креативной экономикой и рекреационным отдыхом. Курс «Священные книги Востока» от ТюмГУ - это уникальная возможность погрузиться в мир древней культуры и великих текстов. Перед вашими глазами откроется панорама жизни богов, героев, царей и даже простых людей, легендарные истории о которых дошли до нас в древних книгах. Запись открыта по ссылке: https://openedu.ru/course/utmn/UTMN8/ 🀄

Слушатели поймут, что наши мысли и эмоции, радости и печали, победы и поражения удивительно похожи на внутренний мир жителя Древнего Востока. Вы будем путешествовать по книгам Ближнего Востока (Египта, Ирака, Сирии, Израиля, Аравии), Среднего Востока (Индии, Ирана) и Дальнего Востока (Китая, Японии, Кореи).  Курс «Квантовая электроника» от [club78019879|МГУ имени М.В.Ломоносова] посвящен физическим основам квантовой электроники, освоению основных понятий теории взаимодействия поля и вещества (вынужденное излучение и поглощение, инверсия населенностей и отрицательная температура, сечение взаимодействия, диэлектрическая восприимчивость, релаксация, спонтанные переходы, когерентное взаимодействие). До конца записи осталось 2 дня: https://openedu.ru/course/msu/KVANTELECTRONIC/ 
 
Цель освоения дисциплины - получить основные представления об основных эффектах взаимодействия излучения с веществом в полуклассическом приближении.  Поздравляем вас с международным женским днём! Сегодня на платформе открылась запись на все онлайн курсы от [club69589815|НИЯУ МИФИ], материалы уже доступны. ⚡ Успейте записаться! 
 
⚡ Управление разработкой корпоративных информационных систем 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_007_urkis/ 
 
⚡ Тяжелые ионы и синтез новых элементов: современные тенденции 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_003_heavy_ion/ 
 
⚡ Введение в ядерные физику и технологии 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_010_nuclearphys/ 
 
⚡ История естествознания 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_002_nathistory/ 
 
⚡ Коммерциализация технологий 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_002_commerce/ 
 
⚡ Русский язык как иностранный (научный стиль речи) 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_005_writing_tech/ 
 
⚡ Физика в опытах. Часть 1. Механика 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_008_fvo1/ 
 
⚡ Академическое письмо на русском и английском языках 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_004_writing/ 
 
⚡ Физические основы лазерных технологий 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_006_lasers/ Цель онлайн курса «Основы предпринимательства для неменеджеров» от [club132|НИУ ВШЭ]  - ознакомление студентов с процессом развития предпринимательского проекта. Изучение курса будет способствовать формированию предпринимательского мышления. Старт 11 марта: https://openedu.ru/course/hse/BASENTREP/ 👨‍💻👩‍💻
 
По окончании курса студенты будут представлять различные роли предпринимательства в обществе, на уровне организации и в своей собственной жизни. В результате студенты будут уметь находить и оценивать бизнес-возможность, овладеют инструментами анализа конкурентной бизнес-среды, будут иметь навыки развития предпринимательского проекта. Чему можно научиться этой весной? Сегодня стартовал новый онлайн-курс от университета ИТМО «Основы разработки игр на Unity». Если вы давно хотели научиться разрабатывать игры, генерировать идеи, создавать концепцию и собственных персонажей, то этот курс станет для вас хорошим стартом на пути к работе в GameDev. Успейте записаться на курс по ссылке: https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/UNITY/ 💾
 
По окончании курса вы сможете осуществить мечту любого геймера: создать игру по собственному сценарию, а также сможете писать работающий код и создавать собственные проекты. Механика — наука, описывающая движение различных объектов и систем.В новом курсе «Теоретическая механика» от [club141967506|Санкт-Петербургского политехнического университета] рассматриваются классические разделы теоретической механики. До конца записи осталось 16 дней: https://openedu.ru/course/spbstu/TMECH/ ⚡
 
Особое внимание уделено современной формулировке законов динамики, методам построения и анализа математических моделей, систем и процессов с позиций теоретической механики. Изучение курса опирается на знания в области аналитической геометрии, векторной и линейной алгебры и математического анализа. Стартовал курс «Статистика для гуманитариев» от [club10540|Томского государственного университета], цель которого состоит в ознакомлении учащихся с основными этапами и базовыми методами статистического анализа данных, применяемыми при обработке информации. Записаться можно по ссылке: https://openedu.ru/course/tgu/Stat/ 📈
 
Изучаемые теоретические положения, формируемые навыки необходимы для освоения курсов, углубляющих и специализирующих умения обучающихся работать с проектами, технологиями статистического анализа данных, применяемых при обработке информации, а также для выполнения выпускной квалификационной работы. Собрали для вас 5 онлайн-курсов по менеджменту на платформе, не пропустите крайнюю дату записи! 
 
1) Курс «Менеджмент качества при создании инновационных продуктов» от НИТУ «МИСиС»: https://openedu.ru/course/misis/MOC/ 
 
2) Курс «Технология построения индивидуальной траектории профессиональной карьеры» от Санкт-Петербургского политехнического университета Петра Великого: https://openedu.ru/course/spbstu/CAREER/. До конца записи осталось 6 дней ⚡
 
3) Курс «Методы исследований в менеджменте» от МГУ им. М. В. Ломоносова: https://openedu.ru/course/msu/METHODSMANAGMENT/. До конца записи осталось 6 дней ⚡
 
4) Курс «Самоменеджмент» от УрФУ: https://openedu.ru/course/urfu/SMNGM/ 
 
5) Курс «Менеджмент» от Санкт-Петербургского политехнического университета Петра Великого: https://openedu.ru/course/spbstu/MANAG/. До конца записи осталось 15 дней ⚡  Знаете ли вы, чего хотите от жизни? Понимаете ли вы, что нужно для достижения ваших целей и как правильно расставлять приоритеты? Умеете ли вы планировать свое время так, чтобы все успевать? Курс «Жизненная навигация» от университета [club94|ИТМО], стартующий 4 марта, научит слушателей принимать верные решения в области образования и профессионального роста, а также планировать собственную жизненную траекторию. Успейте записаться по ссылке: https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/LFNVGTN/ 📜
 
В результате прохождения курса слушатели научатся ставить перед собой цели, расставлять приоритеты, определять необходимые для достижения целей ресурсы, анализировать трудности и бороться с ними, составлять программы саморазвития и находить мотивацию меняться к лучшему. Козырный вуз: в России могут разрешить высшее самообразование Современная эпоха информационной глобализации существенно затрудняет культурно-историческую самоидентификацию молодого поколения и порождает ряд фундаментальных вопросов, парадоксально напоминающих некоторые черты средневековой аксиологии. Онлайн-курс «История классической японской литературы» от [club78019879|Московского государственного университета имени М.В. Ломоносова] посвящен проблемам средневековой культуры, отраженным в истории японской литературы и обладающим не утраченной в наши дни актуальностью. Запись доступна в течение 8 дней: https://openedu.ru/course/msu/JAPLIT/ 🌸
 
Перед слушателями поставлена цель в снятии ряда ложных стереотипов как в отношении средневековой культуры вообще, так и японской в частности, а также в убеждении в необходимости обращения к истории русской культуры для понимания современных явлений и прогнозирования будущих. Заместитель министра науки и высшего образования Денис Солодовников в интервью TAdviser рассказал о планах предстоящей цифровой трансформации. Начался новый онлайн-курс от [club52298374|СПбГУ] «Экономика минерального сырья». Дисциплина была создана с целью дать общие представления о минерально-сырьевых ресурсах, заложить основы знаний будущих специалистов в области добычи, транспортировки, торговли и использования минерального сырья. На данный курс еще можно записаться: https://openedu.ru/course/spbu/EKOMIN/ 💎
 
Знания в области экономики минерально-сырьевых ресурсов позволят специалистам различных направлений обучения выполнять научный анализ состояния и перспектив минерально-сырьевых комплексов различных стран и отдельных видов минерального сырья; проводить переговоры, встречи на высоком уровне; помогут профессионально отстаивать интересы Российской Федерации при решении сложных международных проблем и вопросов, возникающих в сфере обладания и использования сырьевых ресурсов. Поздравляем вас с днём защитника Отечества! [club62258607|Национальный исследовательский технологический университет «МИСиС»] подготовил онлайн-курс «Введение в инженерию больших данных», который познакомит слушателей с технологиям Больших данных на примере технологии Apache Hadoop. Запись доступна по ссылке: https://openedu.ru/course/misis/ABD/ 
 
В ходе курса вы получите реальные данные из соц. сети Twitter, структурируете их и визуализируете для анализа, а также познакомитесь с двумя основополагающими компонентами фреймворка Apache Hadoop: HDFS - распределенной файловой системой, MapReduce - подходом для обработки большого объема данных. Мы сделали для вас подборку из 5 новых курсов о психологии человеческого мышления. Успейте записаться! 
 
1) Курс «Социальная психология» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/SOCPSY/. До конца записи осталось 3 дня ⚡
 
2) Курс «Психология одаренности, креативности и гениальности» от ТГУ: https://openedu.ru/course/tgu/PHGIFT/. Курс стартует 25 февраля 
 
3) Курс «Критическое мышление» от УрФУ: https://openedu.ru/course/urfu/Crithink/ 
 
4) Курс «Психология и педагогика» от ТюмГУ: https://openedu.ru/course/utmn/UTMN1/. До конца записи осталось 10 дней ⚡
 
5) Курс «Экономическая психология» от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/ECPSY/. Курс стартует 4 марта Онлайн-курс  «Самолет: от пассажира к инженеру» от [club69812|Самарского национального исследовательского университета имени академика С. П. Королёва] расскажет, как бытовое представление о пассажирской воздушной перевозке может трансформироваться в конкретные инженерные характеристики, что из потребительских предпочтений может быть реализовано на практике, а что так и останется фантазией пассажира самолета. До конца записи осталось всего 8 дней: https://openedu.ru/course/ssau/SPI/

Слушатели данного онлайн-курса познакомятся с одним из методов управления качеством, который позволяет согласовать видение потребителя продукции и ее производителя, с основными летно-техническими характеристиками самолетов, а также узнают, какие конструкторские решения реализуются на различных этапах жизненного цикла двигателя.  Министр науки и высшего образования Российской Федерации Михаил Котюков во время «Делового завтрака» в «РГ» отметил, что онлайн-образование не претендует на замещение традиционного образования, но дополняет его, помогает студентам получить больше доступной информации. А у профессоров появляется больше времени на "живое" общение со студентами в рамках практических и лабораторных занятий и, самое главное, на науку. Ведь преподаватель в университете - не только носитель знания, но в первую очередь его создатель. 

Источник: https://rg.ru/2019/02/12/ministr-mihail-kotiukov-rossiia-na-starte-tehnologicheskogo-proryva.html?&utm_source=pulse_mail_ru& Курс «Введение в искусственный интеллект» от [club25205856|НИУ ВШЭ] познакомит слушателей с основами науки о данных и принципами работы искусственного интеллекта. Данный курс будет интересен и полезен не только тем, кто уже знаком с основами анализа данных и программированием, но и тем, кто не имеет бэкграунда в этой области: https://openedu.ru/course/hse/INTRAI/ 

Данный курс предоставит базовое представление о методах искусственного интеллекта, познакомит с терминологией и научит применять некоторые из методов для решения несложных задач. По данным опубликованных информационных материалов о национальных проектах в 2019 году обучение по программам непрерывного образования в образовательных организациях высшего образования, реализующих дополнительные образовательные программы и программы профессионального обучения пройдут 1,9 млн. человек. 
 
А к концу 2024 года 20% студентов будут осваивать отдельные курсы, дисциплины, в том числе в формате онлайн-курсов, с использованием ресурсов иных организаций, осуществляющих образовательную деятельность.

Источник: http://government.ru/news/35675/ Любите и будьте любимыми! В честь Дня всех влюбленных мы собрали для вас подборку новых курсов, на которые еще можно успеть записаться. А если вы не знаете, какой курс хотите пройти, то делайте скриншот гифки ниже и находите своего идеального Валентина. Делитесь результатами в комментариях ❤

💓 Земля - планета океанов от МГУ имени М. В. Ломоносова: https://openedu.ru/course/msu/OCEAN/

💓 Разработка Android-приложений для мобильных устройств от Университета ИТМО: https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/ANDROID/

💓 Теория решения изобретательских задач от НИТУ «МИСиС»: https://openedu.ru/course/misis/triz1/

💓 Этикет на все случаи жизни от ТГУ: https://openedu.ru/course/tgu/ETIQ/

💓 Коммерциализация технологий от НИЯУ «МИФИ»: https://openedu.ru/course/mephi/mephi_002_commerce/

💓 Технологии программирования от УрФУ имени первого Президента России Б.Н.Ельцина: https://openedu.ru/course/urfu/PRGRMM/

💓 Персидский язык. Начальный разговорный курс от СПБГУ: https://openedu.ru/course/spbu/PERS/

💓 Основы цифровой обработки сигналов от СПбГЭТУ «ЛЭТИ»: https://openedu.ru/course/eltech/DSP/

💓 Как читать фотографию от СНИУ им. академика С. П. Королёва: https://openedu.ru/course/ssau/PHOTO/

 💓 Макроэкономика от НИУ ВШЭ: https://openedu.ru/course/hse/MACROEC/

💓 Экология от ТюмГу: https://openedu.ru/course/utmn/UTMN7/

💓 Аналитическая геометрия от МГТУ имени Н. Э. Баумана: https://openedu.ru/course/bmstu/AGEOM/

💓 Основы проектной деятельности от СПбПУ Петра Великого: https://openedu.ru/course/spbstu/OPD/  Свободное владение литературным русским языком, умение строить тексты разной функциональной принадлежности, умение общаться в наши дни становятся неотъемлемыми составляющими любой профессиональной деятельности. Поэтому [club29346|ТюмГУ] подготовил актуальный курс «Русский язык и культура речи», который стартует 20 февраля: https://openedu.ru/course/utmn/UTMN5/ 
 
Этот курс включает целый ряд разделов: лексические нормы, нормы русской орфоэпии, грамматические нормы, орфографию и пунктуацию. Отдельные главы посвящены функциональным разновидностям современного русского литературного языка.  Онлайн-курс «Основы дизайна» от [club22941070|УрФУ] направлен на знакомство с основными чертами продуктов дизайна, а также дает навыки дизайн-мышления, показывает возможности дизайна в решении профессиональных и личностных задач учащихся разных специальностей. Запись открыта по ссылке: https://openedu.ru/course/urfu/DesignBasics/ 
 
Задания научат работать над проектами, а большое количество тщательно подобранного иллюстративного материала поспособствует пониманию закономерностей организации предметно-пространственной среды, а также формированию эстетического вкуса. На платформе стартовал онлайн-курс «Биоэтика» от [club61195360|Санкт-Петербургского политехнического университета], разработанный совместно с Санкт-Петербургским государственным химико-фармацевтическим университетом при поддержке СЗРЦКОО. Еще можно успеть записаться: https://openedu.ru/course/spbstu/BIOETHICS/# 

Данный курс направлен на формирование у будущих специалистов базовой системы знаний и практических навыков в области биоэтики, а также на подготовку фармацевтических и медицинских работников к достойному оказанию качественной медицинской и лекарственной помощи людям. Число слушателей на платформе openedu.ru достигло 800 000! Спасибо, что вы с нами ✨ [club69589815|НИЯУ МИФИ] впервые представляет на платформе серию онлайн-курсов. Запись уже открыта!

• Введение в ядерные физику и технологии 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_010_nuclearphys/

• Коммерциализация технологий 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_002_commerce/ 

• Физические основы лазерных технологий
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_006_lasers/

• Управление разработкой корпоративных информационных систем
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_007_urkis/

• Русский язык как иностранный (научный стиль речи) 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_005_writing_tech/ 

• Тяжелые ионы и синтез новых элементов: современные тенденции
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_003_heavy_ion/

• Физика в опытах. Часть 1. Механика 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_008_fvo1/

• История естествознания 
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_002_nathistory/

• Академическое письмо на русском и английском языках
https://openedu.ru/course/mephi/mephi_004_writing/  Успейте поучаствовать в конкурсе от Университета ИТМО! В 2019 году [club69589815|НИЯУ МИФИ] планирует разместить на платформе серию курсов ведущих учёных и преподавателей в области общей физики, ядерной физики, биомедицины, криптографии и машинного обучения, коммерциализации технологий и других направлений.  В конце XIX века французский художник Жан-Марк Коте опубликовал серию почтовых открыток под названием «В 2000 году», где представил, как будет выглядеть жизнь через сто с лишним лет. Образование было представлено необычной технологией обучения: специальная машина утилизировала учебники и преобразовывала знание в волны, которые поступали прямо в мозг. Присоединяйтесь к «Тайному Санте» среди слушателей онлайн-курсов! Онлайн-курс от СПбГУ для тех, кто пишет или планирует писать научные статьи. Опрос американских студентов показал, что студенты избегают личных контактов с научным руководителем. Больше половины считают цифровые способы общения более удобными, чем встречи. Курс «Теория решения изобретательских задач» от УрФУ уже давно существует на Платформе. Ещё не прошли его? У вас есть такой шанс.  «Медуза» попросила математика и матэкономиста, профессора МФТИ и автора курса «Теория игр» Алексея Савватеева рассказать, с чего начинать учить математику во взрослом возрасте. Курс, который можно проходить круглый год. [club157614041|Современная цифровая образовательная среда в РФ] и газета «Аргументы и факты» подготовили для вас спецпроект, в котором подробно рассказывают о тенденциях онлайн-образования в России и мире. Мнения экспертов, психолога, отзывы студентов о проекте – читайте об этом по ссылке ⬇ Команда из Международного образовательного научного центра Autodesk в Университете ИТМО создала для платформы уже пять онлайн-курсов. Директор центра Филипп Перепелица рассказывает о том, что сейчас перспективно изучать, какие сертификаты стоит получать и как научиться вести занятия даже во сне. Руслан Усачев о Современной цифровой образовательной среде. Москва! Хотите лично встретиться с Алексеем Владимировичем Савватеевым и задать свои вопросы? Приходите на его интерактивную лекцию «Математика для гуманитариев» в рамках Фестиваля премии «Просветитель»! Регистрация обязательна: vk.cc/8EgXg4 Ольга Тихомирова, автор онлайн-курса «Предпринимательство в креативных индустриях», рассказала ITMO.News о создании курса и важности развития креативной экономики: http://news.ifmo.ru/ru/education/trend/news/7943/ Актуальные и востребованные знания от команды Политеха. Оценить прогресс слушателей онлайн-курсов можно будет без итогового тестирования. Такие возможности открывает психометрика. Курс от Политеха, к которому еще можно присоединиться. Учитесь программировать вместе с курсом УрФУ. Онлайн-образование сможет повысить качество высшего образования в целом, а также расширить доступность и возможности для самообучения, заявил министр науки и высшего образования России Михаил Котюков. Тот самый курс Университета ИТМО, который был отмечен на Международном конкурсе онлайн-курсов #EdCrunch Award. Значительное число онлайн-курсов, которые можно пройти на нашей платформе, были отмечены на Международном конкурсе открытых онлайн-курсов #EdCrunch Award. Поздравляем коллективы авторов! 

✔ Лучшая практика создания открытых онлайн-курсов
I степень
Курс: Инженерная механика
Авторы: Митюшов Евгений, Берестова Светлана и другие
Организация: ФГАОУ ВО «Уральский федеральный университет имени первого Президента России Б.Н. Ельцина»
https://openedu.ru/course/urfu/ENGM/

✔ Лучший онлайн-курс по версии потребителей (студенческое оценивание)

I степень
Курс: Параллельное программирование с использованием OpenMP и MPI
Авторы: Богословский Николай, Данилкин ЕвгенийОрганизация: Томский государственный университет (ТГУ)
https://openedu.ru/course/tgu/PROGR/

II степень
Курс: Маркетинг-менеджмент
Автор: Липсиц Игорь
Организация: Национальный исследовательский университет «Высшая школа экономики» (НИУ ВШЭ)
https://openedu.ru/course/hse/MARKMAN/

III степень
Курс: Английский язык. Подготовка к кандидатскому экзамену
Авторы: Рубцова С.Ю., Доброва Т.Е., Журкина Н.М., Дудкина А.И., Жемчужникова А.К.
Организация: «Санкт-Петербургский государственный университет
(СПбГУ)»
https://openedu.ru/course/spbu/ENGLNG/

✔ Лучший онлайн-курс по версии экспертов 
II степень
Курс: Инновационная экономика и технологическое предпринимательство
Авторы: Авторский коллектив
Организация: Университет ИТМО
https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/INNOEC/

✔ За способность понятно объяснять самые абстрактные идеи
II степень
Курс: Введение в Биоинформатику: Метагеномика (Introduction to Bioinformatics: Metagenomics)
https://openedu.ru/course/spbu/BIOINF/

✔ За приверженность идее ценности человеческой жизни
II степень
Курс: История и технологии выживания (Безопасность жизнедеятельности)
Автор: Сайнаков Н. А.
Организация: Национальный исследовательский Томский государственный университет
https://openedu.ru/course/tgu/HTS/

✔ Лучший курс по визуализации
II степень
Курс: Как читать фотографию 
Автор: Богданова Н. 
Организация: Самарский национальный исследовательский университет им. академика С.П. Королёва
https://openedu.ru/course/ssau/PHOTO/

✔ Культура, история, философия
I степень
Курс: Ислам: история, культура, практика 
Авторы: Пиотровский М.Б., Резван Е.А., Кныш А.Д., Маточкина А.И., Уланова Д.В. 
Организация: Санкт-Петербургский государственный университет 
https://openedu.ru/course/spbu/ISLCUL/

✔ Лучший курс в области высоких технологий
I степень
Курс: Основы цифровой обработки сигналов
Автор: Сергиенко А. Б. 
Организация: СПбГЭТУ «ЛЭТИ»
https://openedu.ru/course/urfu/SIGPROC/

✔Лучший курс по программированию
III степень
Курс: Веб-программирование
Автор: Першин А.А. 
Организация: Университет ИТМО
https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/WEBDEV/ С Днём учителя! 💐
Всех тех, кто делится знаниями и опытом, зажигая в сердцах людей огонь, мы поздравляем с праздником! Спасибо за то, что вы делаете. В этот раза наша еженедельная рубрика выходит в среду, а не понедельник. Тем не менее мы рады представить новый курс Высшей школы экономики! Ура! Новые онлайн-курсы в этом семестре представил [club22941070|Уральский федеральный университет]. Они уже начались, но вы ещё можете на них записаться: 

• Управление интеллектуальной собственностью https://openedu.ru/course/urfu/INTPR/
• Философия
https://openedu.ru/course/urfu/PHILOSOPHY/

Вам также могут быть интересны другие курсы УрФУ: 
• Технологии программирования https://openedu.ru/course/urfu/PRGRMM/
• Основы педагогической деятельности
https://openedu.ru/course/urfu/EDUBASE/
• Основы цифровой обработки сигналов
https://openedu.ru/course/urfu/SIGPROC/ Отличная новость для тех, кто хочет освоить одну из самых перспективных профессий! Университет ИТМО запускает новый онлайн-курс, на котором вы научитесь разрабатывать мобильные приложения для операционной системы Android. Начать обучение можно будет уже в октябре: https://openedu.ru/course/ITMOUniversity/ANDROID Первый онлайн-курс от МГТУ имени Н. Э. Баумана. Эти курсы запускаются впервые. Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого подготовил много интересного в этом семестре! 

1) История ИЗО https://openedu.ru/course/spbstu/HISTIZO/
2) Технология построения индивидуальной траектории профессиональной карьеры https://openedu.ru/course/spbstu/CAREER/
3) Технологии «Фабрик Будущего» https://openedu.ru/course/spbstu/FUTFACT/
4) Основы нефтегазового дела https://openedu.ru/course/spbstu/BASOIL/
5) Культурология https://openedu.ru/course/spbstu/CULTUR/
6) Теория государства и права https://openedu.ru/course/spbstu/THEGOV/
7) Формализация моделирования https://openedu.ru/course/spbstu/FOMO/
8) Цифровой маркетинг и социальные сети https://openedu.ru/course/spbstu/DIGMARK/
9) Русский язык и культура речи https://openedu.ru/course/spbstu/RLCS/ 